# 孩子学习不理想的根本原因是浮躁。

## 学习不好的九大原因

- 自我设限，其实是不好的习惯，阻碍了潜力的发挥
- 基础知识不牢，累计的知识沉淀，会像滚雪球一样
- 多动症（能否集中注意力，能否控制自己）
- 缺乏学习兴趣，得到赞赏才有兴趣继续(呵护好奇心，开拓眼界，家长的平等思维，发展孩子多方面兴趣）
- 记忆力不好，容易遗忘（没有记住的充分理解才是掌握）
- 逻辑思维能力差（基础知识和形式逻辑）
- 缺乏激励因素《如何把话说到孩子心里》
- 不会努力，需要不断训练，死努力无效果
- 缺乏自信心，

## 学习不好的根本原因

- 何为浮躁
- 浮躁的原因（外在的吸引而追逐，外在的困苦而逃避）

### 五种表现

- 上课一听就懂了
- 看书一看就会了
- 题目拿来就做
- 做完题就上交
- 题目永远是粗心错的

### 听课技巧

- 先预习再上课
- 有问题不放过
- 问题原因不清不放过，知识点不熟练不放过，题目没有满分不放过

### 三种危害

- 学的时候学不会
- 考的时候考不出
- 改的时候改不了

## 浮躁度测试

```
浮躁度 =（预估分数 - 实际分数）/ 预估分数
```
### 浮躁度记录

20230313的数学考试浮躁度33%。
20230315的数学作业浮躁度，3/12错误，浮躁度在25%。

